黃秋生FB出不到文：乾脆永遠封咗我

黃秋生向來都鍾意在FB做分享，自8月底後卻見他少出post，反而轉場到Twitter暢所欲言，他今日在FB留言：「呢度真係九唔搭八，忽然又可以發佈，想唔懷疑佢封鎖我都唔得。我自己已經放唔到嘢好耐。全部別人管理。不過話時話，都冇佢咁好氣，儍人有乜好鬧，鬧佢你都儍埋一份。乾脆永遠封咗我喇，唔係我久唔久都會忍唔住講嘢㗎。」秋生不滿疑似被FB「禁聲」，今日出文後，網民即力撐：「你係我最值得欣賞嘅影帝，唔好唔發聲呀」、「久唔久踩下條紅線，佢久唔久着下燈，我哋睇得好開心」、「講多啲，去Twitter都好，國際線」。

諗起佢首飛機歌

疑似被FB「封鎖」，樂得在Twitter開心share，秋生於9月13日有說過：「如果咁X多人犯法被捕，咁你就要諗吓，到底佢哋犯法？定你哋犯緊法啦。」早前有孕婦及兒童被警察濫捕，秋生也看不過眼，9月13日在Twitter留言：「我非常重視保護婦女及兒童。吓？影到你打女人打細路喎。我話我非常重視保護我屋企嘅婦女及兒童。」9月17日再在Twitter說：「今日教大家乜嘢叫唱衰，一件事原本係好嘅你先可以唱衰。相反，一件事原本係衰嘅你先可以唱好。」